【炒晒全部人】外賣平台Plum 年尾裁百人！創辦人：入得Startup預咗啦

因管理不善而一度裁員的外賣平台Plum再傳出「大裁員」，涉及約百員工！有前線員工表示，「之前炒完差唔多50個，同事士氣已經好差，冇諗過咁快又嚟，仲要一次過炒晒，冇錢賠只係得一個月通知期。」她直指，老闆、主要創辦人兼CEO鍾永良管理不善，以致今時今日的局面，「不如直接執咗佢仲好」。Plum承認裁員消息，只會留一至兩名全職員工，聯合創辦人張漢樑表示，「Day 1入得來Startup，都預咗有呢個風險。」

大裁員消息已出，但記者所見，Plum的員工仍於中環開設攤檔派飯。

Plum擁10萬用戶，600間合作餐廳、業務遍全港14個地區，現時全港有近70個取飯點、高峰時每日訂單接近一萬個，更已打開新加坡市場。當時張漢樑接受本報訪問時已曾表示，公司訂單數量本來火箭式上升，至今年8、9月，突然停止增長，迫使公司要重組削支，於9月大手裁員。他當時指，公司早期用人手處理大量工序，又聘請大量推廣人員，本來希望職位自然流失，但公司增長放慢，不得已要主動派大信封。

據了解，成立不足一年的Plum員工數目高峰時超過200人，在初創公司來說十分罕見，九月第一輪裁近50人後，今次裁員更加是一個不留，剩餘的十人之後亦未必「有糧出」，全轉為聯合創辦人 Co-founder，「同事問冇糧出咁點，佢話可以免費畀我哋食飯。」

有前線員工表示，消息傳出後，大家都不知道何去何從，隨後才收到終止合約的電郵，「唔係賠錢即走，仲要做多一個月，依架士氣咁樣你話點做 ？」她又指，公司政策朝令夕改，「上星期美孚晚餐開咗一星期唔夠就閂咗，又閂咗沙田同將軍澳，我都唔知聽日會淨返幾多區。」

張漢樑最新接受本報查詢時，承認公司裁走全部，約百名全職員工，包括其本人。他表示今次裁員目的希望令公司可以繼續營運，現時仍聘用多名兼職，業務可以維持正常，但未來公司會重新審視取餐點數目。對於被裁員工，他表示，「Day 1入得來Startup，都預咗有呢個風險」，不過所有員工可以轉為「聯合創辦人」，但不再有固定月薪，改為「Profit-sharing」。

Plum官方網站列出多家合作餐廳商戶名單，其中一家名單之中的餐廳負責人向本報記者表示，數月前已停止與Plum合作，「我淨係知間公司九唔八搭」，因為「（生意）做得太少」，耗用很多人力和物力，根本賺不到錢。

對於被裁員工，張漢樑表示，「Day 1入得來Startup，都預咗有呢個風險」，不過所有員工可以轉為「聯合創辦人」，但不再有固定月薪，改為「Profit-sharing」。

又有强姦金做對沖，無得輸

有得做老細，唔出糧有飯食，WinWin啦

唔係港島返工原全唔知有呢間野

成立不足一年, 唔駛對沖

「因管理不善」已經變左金句

咁做生意死得啦